港大生重建連儂牆 捍衞言論自由

節錄

港大生重建連儂牆 捍衞言論自由

【本報訊】香港大學校內一幅連儂牆上星期六被一群身份不明的白衣人破壞，。。。。。。。。

港大學生會昨修復連儂牆並貼上反修例文宣。

張貼文宣 拒自我審查

數名學生會成員帶同噴漆、膠紙、箱頭筆等到場，在連儂牆上率先貼上「誓捍表達自由」大字，以及「堅持信念，反抗暴政」等文宣。其中部份文宣印有「光復香港」旗幟及港獨口號，亦貼上諷刺政府收緊限聚令的字句。其後學生會成員在牆上貼上透明膠膜保護標語。

港版國安法實施後，張貼光復香港、港獨等標語被指違法。港大學生會主席葉芷琳強調，連儂牆是言論自由的象徵，學生會會盡力讓同學在校內保有言論自由，即使校方要求亦不會撕下連儂牆上的文宣，「我哋唔會自我審查，亦無理由審查佢哋（同學）」，認為同學可自行評估風險。

港大學生會早前發聲明指出，7月11日傍晚7時，至少有8名白衣人穿戴手套、手持清潔劑及垃圾膠袋，毀壞港大校內的連儂牆。葉芷琳批評，校園保安未有及時阻止白衣人破壞，已向校方及保安公司發出投訴信，但未獲回覆。

港大發言人未有回應會否跟進事件，。。。。。。。。

HKU